警長涉偷32元家品 准保釋候10月再訊

已停職的警長涉於今年在深水埗一間電子特賣城內，偷取4件共32元的家品，價錢介乎3元至15元。警長被控一項盜竊罪，案件今於西九龍裁判法院提堂。辯方申請毋須答辯，警長獲准繼續擔保，等候10月再訊。

被告張家輝（51歲）報稱任職香港警察，資料顯示他曾擔任警長，但現已遭停職。控方今要求被告答辯，但辯方申請毋須答辯，押後案件6星期以索取文件。裁判官將案件押後至10月11日再訊，其間批准被告以原有條件擔保。

控罪指，被告於今年5月18日，在深水埗福華街福仁商場地下的電子特賣城內，偷取一個9元的小型多功能包、一個5元的行李牌、一盞15元的LED燈、一包3元的眼鏡防滑貼。

壓力大

阿sir 偷野 XXXX

會唔會咁就無長糧

證明人既貪念係無限
比你搵3萬你又會諗點解自己唔係5萬果個

福仁咁多人睇撚住都夠膽偷野

我是渣渣虧

係占中嘅錯

高賣案都拖咁耐
仲慢慢保釋
唔係一過堂認罪就攪掂架咩

繼上次超市偷量杯又一傑作。

32蚊野都偷成個乞衣咁

班死黑警真係咁撈唔掂﹐咁平嘅野都要偷?
定係精神有問題? 有偷竊癖?

果間啲野咁平都要偷

根據歷史，最後都會無罪的

有前科：

涉案的警務人員為50歲的警長張家輝，被控兩項藉公職作出不當行為罪名，違反普通法。被告已獲廉署准予保釋。廉署於早前接獲兩宗貪污投訴，調查後揭發上述涉嫌罪行。被告於案發時隸屬九龍城分區雜項調查小隊，其中一項職責是就九龍城區內的按摩院進行巡查及放蛇行動。

涉以警身份為女商人出頭

首宗控罪指出，被告涉嫌於2014年2月5日至9月19日期間，在執行其公職過程中或在與其公職有關的事宜上，無合理辯解或理由而故意及蓄意作出不當行為，包括威脅一間按摩院的主管，指若警方日後在行動中察覺到該按摩院的按摩師有任何違規，就會拘捕她而非按摩師。被告又提出向該按摩院主管通風報信，提供有關他本人或其他警務人員日後所作行動的機密資料；以及在4次無付款情況下，在該按摩院內接受按摩師提供服務。
另一項控罪指出，被告涉嫌於2014年2月1日至9月10日期間，表露警務人員身份，並要求另一間按摩院的東主退還一名女商人為購買該按摩院而支付的5,000元定金，或另以較低價錢出售該按摩院給該名女商人。被告也涉嫌在警方於該按摩院進行兩次例行視察牌照時威脅該東主，表示若她繼續在該按摩院經營業務，他本人會對她作出騷擾作為。
據悉，涉及首宗指控的按摩店是一間足浴店，該店雖有提供身體按摩服務，卻沒有申請按摩牌照，有人以此要脅該店經理，若警方查牌揭發就會檢控經理而非按摩師，藉此要求提供免費按摩服務。據了解，相關按摩服務由男按摩師進行，並無涉及色情不道德服務。涉案兩間按摩店均位處九龍城區，現已結業。